［原創廣東歌］再見晴天

Hello
咁嘅，小弟係一個間唔中就會唱下歌寫下歌嘅廢青，雖然對上一首作品出街已經成年前，但都未至於完全停止創作。

呢首係小弟嘅一首原創作品，搵咗一位相信大家都唔陌生嘅詞人Dc_兄幫我寫咗首詞，又搵到位識拍片嘅朋友幫我拍埋個Mv，於是就出現咗呢壇嘢。想喺度同大家分享下，希望你哋鍾意，如果可以不妨留低意見

如果大家冇嘢做可以聽埋小弟channel其他歌，雖然得果幾首

《再見晴天》

作曲、編曲、演唱、混音：HLAU
作詞：DC_

演員：糟糟子、MEOW
MV拍攝、現場燈光：豬鼻
後期剪接及調色：豬鼻
編導：HLAU

無心的抗辯 像針線
空穿一個點
而拉扯難免 一息間脫線

倦了 下雨天 燈光漸漸
為不快悼念
夜了 但雨點 愛上露面
誰賜我晴天

隨風穿梭 不清楚
不察覺 不好過
燃點煙火 不想觸摸
回憶裡一角

夜半 就四點 總想悼念
或者太犯賤
舊有 相片中 多少堪事
沒法再重演

隨風穿梭 不清楚
不察覺 不好過
燃點煙火 不想觸摸
回憶裡的我

回想當初 很清楚
假設我 想補過
隨便一聲 根本足可
能補救出錯

流水的順延 若中斷
枯乾總有天
陽光再難見 天色早已變

好耐冇喺度開po,完全唔知要講咩

好撚正

收到（我都覺）

Hello巴打

高成本製作，支持

男主角

支持！

下次你露埋肉 就仲高成本喇

大家畀啲意見講下條片覺得點啦
好讓小弟改進

原來傷爺係咁解

高質曲同高質片

傷爺

有無聽話不亂吃東西？

你明明就知我講緊咩

首歌幾好聽，咬字可以清楚d

高質詞

挽歌 搞咩呢個樣

我幫佢答
無

唔好包庇佢好喎

你睇清楚你條問題先

睇住你好兄弟啦

冇咁快死嘅，啱啱先問完我下隻歌幾時拍
好似係

佢本人寧願為加班筋竭力疲？

願意 但佢就懶啲 咁多野忙

支持

我覺得唱嗰陣個語氣同把聲唔係好match，同埋音樂聲有啲大。用翻你唱金剛圈個tone好似會好啲舒服啲。

利申：個人意見

藉口

多謝支持
好耐冇見喇

Btw我自己都分唔到金剛圈同而家個唱法有咩分別
淨係知果陣把聲冇咁殘

推下先

推

仲拖緊數sorsor

呢首歌我都拖咗dc兩年啦
我邊介意

警巴

屌 咁都打錯
善善善善善善善 自膠一打

唔岩聽既說話，唔知你想唔想聽。

melody好似唔多配d chord，
感覺上只係同key既音塞落同key既 chord progression，食唔得應。

編曲上枝木結由頭勾到尾有d悶，
mixing同錄音都幾好，
但本身首歌個曲同編都麻麻，
結果變左好pro、好努力咁去整一首唔好聽既歌。

多謝巴打意見
本身寫呢首歌嘅時候的確唔係用呢堆chord
我有刻意改過啲chord嘅音去令成件事灰少少
不過可能功力未夠
聽落係有可能撞melody
至於由頭勾到尾 其實我有轉勾法
但因為樂器越嚟越多我都冇刻意去用掃/其他去令結他激動
驚太亂
但你講嘅問題的確存在
多謝你留低咁認真嘅評語

Btw你讚錄音同mixing我反而有啲意外

無人講下條片

條片好撚正

你走啦 打飛機

你拍得太好 無人敢講

一定係咁

FF

要灰又要melody食得應d chord既話，
兩個方法：

1. 拎新個chord progression砌個新既melody，基本上音感好既話即刻哼都哼到。

2. 將個句melody既音重疊，抽三至四粒音出黎做chord。(不過如果melody唔灰既話個chord都唔會灰)

其實melody 同harmony係一體，
冇得話淨係係一邊著手去做某個感覺。

正如玩blues掃12 bars blues 做底，
唔用maj, min pentatonic 同blues scale去做melody 係唔會有blues味同食唔應。

將普通一首pop song既chord改d 7度, 9度, 11度, 13度入chord progression，都唔會有jazz味，chord有out key音, melody冇，個tension唔一致，自然出左兩隻唔配合既feel。

就算改extension 全in key notes，條melody 同arpeggios一致度唔夠既話，都係食唔應。

添爺 我好鍾意你把聲

學到嘢
多謝巴打咁詳細嘅comment
我本身都係起咗個chord progressy再寫曲嘅人嚟
不過今次喺編曲上想試下扭下chord
初初嘗試，所以仲有好多嘢未摸熟
會繼續努力

添爺

搞咩

悶悶不樂

何解呢

佢掛住我又唔出聲囉

啱呀

唉

收好啲嘢未呀